<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><rss version="2.0"><channel><title>НОВОСТИ НЕФТЕГАЗОВОЙ ОТРАСЛИ</title><link>http://www.kodeks.ru</link><description><![CDATA[НОВОСТИ НЕФТЕГАЗОВОЙ ОТРАСЛИ]]></description><lastBuildDate>Thu, 03 Aug 2017 00:00:00 +0300</lastBuildDate><item><title>Заложен первый фундамент Амурского ГПЗ</title><link>http://www.kodeks.ru/novosti_zakonodatelstva?news=542604009</link><description><![CDATA[<P ID="P0000" CLASS="formattext topleveltext" ALIGN="justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;В Свободненском районе Амурской области состоялась торжественная церемония закладки первого фундамента Амурского газоперерабатывающего завода (ГПЗ).<BR>
<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;В мероприятии приняли участие Президент Российской Федерации Владимир Путин и Председатель Правления ПАО "Газпром" Алексей Миллер.<BR>
<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Амурский ГПЗ имеет принципиальное значение для реализации проектов Восточной газовой программы. Многокомпонентный газ месторождений Якутского и Иркутского центров газодобычи, которые формирует "Газпром", по газопроводу "Сила Сибири" будет направляться на ГПЗ. Задача предприятия - извлечение из газа ценных для газохимической и других отраслей промышленности элементов, в первую очередь этана и гелия. Далее переработанный газ будет экспортироваться в Китай.<BR>
<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;К настоящему времени выполнена инженерная подготовка территории будущего завода площадью более 850 га, создана система жизнеобеспечения строительства. С закладкой фундамента "Газпром" приступил к основному этапу реализации проекта - созданию ключевых производственных объектов для переработки газа.<BR>
<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;На Амурском ГПЗ будет создано шесть технологических линий по 7 млрд куб.м в год, каждая из которых станет независимым комплексом по переработке газа. В рамках первого пускового комплекса завода будут введены в эксплуатацию две технологические линии, затем последовательно еще четыре линии. Таким образом, ГПЗ выйдет на проектную мощность - 42 млрд куб.м газа в год. По этому показателю предприятие будет крупнейшим в России и одним из самых мощных в мире. Амурский ГПЗ также станет мировым лидером по производству гелия - до 60 млн куб.м в год.<BR>
<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;"Менее чем за два года успешно пройден нулевой цикл строительства Амурского ГПЗ - самого большого и высокотехнологичного газоперерабатывающего предприятия в стране. Сегодня начат следующий важный и ответственный этап работ. Заложен первый фундамент, совсем скоро начнется монтаж технологических установок, которые станут сердцем будущего завода", - сказал Алексей Миллер.<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Источник: <BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<A href="http://www.gazprom.ru/">http://www.gazprom.ru/</A> <BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
]]></description><pubDate>Thu, 03 Aug 2017 01:00:00 +0300</pubDate><lastUpdated>2017-08-03 00:00:00</lastUpdated></item><item><title>Роснефть приступила к геологическим исследованиям в Печорском море</title><link>http://www.kodeks.ru/novosti_zakonodatelstva?news=542604010</link><description><![CDATA[<P ID="P0000" CLASS="formattext topleveltext" ALIGN="justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;НК "Роснефть" приступила к геологическим исследованиям поморской группы лицензионных участков - Поморского, Русского, Северо-Поморского - 1 и Северо-Поморского - 2 с целью оценки их углеводородного потенциала.<BR>
<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;В течение летнего навигационного периода специализированное научно-исследовательское судно в сопровождении двух судов обеспечения проведет сейсморазведочные работы 3D на территории площадью более 1,6 тыс. км<PICTURE ID="P00000000" BORDER="0" WIDTH="14" HEIGHT="28"></PICTURE>, а также гравимагниторазведку в объеме более 5,4 тыс.пог.км.<BR>
<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Специалисты уточнят строение и оценят геологический потенциал существующих структур, что позволит развивать стратегию геологоразведочных работ на перспективных объектах лицензионных участков поморской группы.<BR>
<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Геологические исследования выполняются с учетом требований международного и российского законодательства, а также сопровождаются наблюдением за морскими млекопитающими и контролем за соблюдением норм экологической и промышленной безопасности.<BR>
<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Организацию геологоразведочных работ на лицензионном участке недр осуществляет дочернее общество ПАО "НК "Роснефть" - ООО "РН-Шельф-Арктика".<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Источник: <BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<A href="https://www.rosneft.ru/">https://www.rosneft.ru/</A> <BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
]]></description><pubDate>Thu, 03 Aug 2017 01:00:00 +0300</pubDate><lastUpdated>2017-08-03 00:00:00</lastUpdated></item><item><title>Подготовлен проект об утверждении форм проверочных листов используемых при проведении плановых проверок органами ГПН</title><link>http://www.kodeks.ru/novosti_zakonodatelstva?news=542604014</link><description><![CDATA[<P ID="P0000" CLASS="formattext topleveltext" ALIGN="justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;МЧС России подготовлен <A href="http://docs.cntd.ru/document/456081441">проект приказа "Об утверждении форм проверочных листов, используемых должностными лицами федерального государственного пожарного надзора МЧС России при проведении плановых проверок по контролю за соблюдением требований пожарной безопасности"</A>.<BR>
<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Предполагается утвердить формы проверочных листов, используемых органами ГПН при проведении плановых проверок по контролю за соблюдением требований пожарной безопасности, для наиболее массовых объектов малого и среднего предпринимательства, а также для зданий, являющихся наиболее частыми объектами пожаров с групповой гибелью людей, в частности для:<BR>
<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1) отдельно стоящих одноэтажных или двухэтажных зданий организации торговли (Ф3.1) без ночного пребывания людей с вместимостью до 50 человек, высотой до 10 м, без применения газовых баллонов, с отсутствием помещений категорий А и Б по взрывопожарной и пожарной опасности, а также введенным в эксплуатацию после 1 мая 2009 года (в случае реализации легковоспламеняющихся и горючих жидкостей в таре емкостью не более 20 л);<BR>
<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2) отдельно стоящих одноэтажных зданий организации общественного питания (Ф3.2) без ночного пребывания людей, с вместимостью до 50 человек, высотой до 10 м, без применения газовых баллонов, с отсутствием помещений категорий А и Б по взрывопожарной и пожарной опасности, а также введенным в эксплуатацию после 1 мая 2009 года;<BR>
<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3) садоводческих, огороднических, дачных объединений граждан, проект застройки которых утвержден после 1 мая 2009 года (СНТ);<BR>
<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;4) многоквартирных жилых домов высотой до 28 м (Ф3.1).<BR>
<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Напомним, что ранее <A href="http://docs.cntd.ru/document/436747107">Постановлением Правительства РФ от 29 июня 2017 года N 774</A> внесены изменения в <A href="http://docs.cntd.ru/document/902341612">Положение о федеральном государственном пожарном надзоре</A>, утвержденное <A href="http://docs.cntd.ru/document/902341612">постановлением Правительства Российской Федерации от 12 апреля 2012 г. N 290 "О федеральном государственном пожарном надзоре"</A>. <BR>
<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Устанавливается, что <B>с 1 октября 2017 года</B> проверочные листы должны использоваться при проведении плановых проверок органами ГПН в отношении ЮЛ и ИП, которые используют объекты защиты (отдельно стоящие здания), относящиеся к категории умеренного риска классов функциональной пожарной опасности:<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;- Ф1.3 (многоквартирные жилые дома);<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<P ID="P0001" CLASS="formattext topleveltext" ALIGN="justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;- Ф3.1 (здания организаций торговли);<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;- Ф3.2 (здания организаций общественного питания).<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
]]></description><pubDate>Thu, 03 Aug 2017 01:00:00 +0300</pubDate><lastUpdated>2017-08-03 00:00:00</lastUpdated></item><item><title>Началось публичное обсуждение проекта изменения ГОСТ 8 637 2013 Государственная поверочная схема для средств измерений массового расхода многофазных потоков</title><link>http://www.kodeks.ru/novosti_zakonodatelstva?news=542604020</link><description><![CDATA[<P ID="P0000" CLASS="formattext topleveltext" ALIGN="justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Разработан проект изменения в межгосударственный стандарт: <BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<A href="http://docs.cntd.ru/document/456082203">Проект Изменение N 1 ГОСТ 8.637-2013 Государственная поверочная схема для средств измерений массового расхода многофазных потоков</A> <BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Разработчиком документа является ФГУП "Всероссийский научно-исследовательский институт расходометрии".<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Срок публичного обсуждения проекта: 01.08.2017-30.09.2017.<BR>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
]]></description><pubDate>Thu, 03 Aug 2017 01:00:00 +0300</pubDate><lastUpdated>2017-08-03 00:00:00</lastUpdated></item></channel></rss>